---
title: "A sustentabilidade da vida - Setembro Amarelo"
date: 2018-10-08T00:00:00.000Z
tags:
  - Conscientização
  - Saúde
  - Setembro amarelo
---

<span style="font-weight: 400;">A gente tá aqui pra falar de um assunto importantíssimo: saúde mental.</span>
<span style="font-weight: 400;">Eu sei… esse assunto é delicado e, justamente por isso, tem que ser discutido! O mês de setembro é o mês que alerta para a depressão, suicídio, ansiedade e outras doenças, parabeniza todos aqueles que se curaram e ainda lutam diariamente contra isso, e agradece todas as pessoas que impediram o pior, pararam pra conversar, ajudar e que sabem que a saúde mental é tão importante quanto a física e que deve ser tratada com o devido destaque!</span>
<p style="text-align: center;"><img class="alignnone size-full" src="https://media.giphy.com/media/42YlR8u9gV5Cw/giphy.gif" width="250" height="162" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Estamos juntos nessa!</em></p>
<span style="font-weight: 400;">Essa campanha, organizada pela Associação Brasileira de Psiquiatria (ABP), pelo Conselho Federal de Medicina (CFM) e pelo Centro de Valorização da Vida (CVV), celebrou no dia 10 de setembro o Dia Mundial de Prevenção do Suicídio e alerta a sociedade para estatísticas alarmantes: os jovens estão entre os mais afetados por problemas como depressão, acarretando muitas vezes a ataques contra a própria vida. Os motivos são diversos, estando entre eles pressão da sociedade com padrões de vida e beleza, problemas familiares, relações tóxicas e até mesmo níveis alterados de hormônio. </span>
<p style="text-align: center;"><img class="alignnone " src="https://media.giphy.com/media/7K3p2z8Hh9QOI/giphy.gif" width="335" height="188" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Se você vai ao médico quando está com dor, porque não vai quando seu psicológico não está bem?</em></p>
<span style="font-weight: 400;">Quando as instituições, principalmente públicas, falham em cumprir os seus papéis na saúde, a população tem que entrar em cena: seja na divulgação (o CVV possui uma linha de apoio emocional ao suicídio - 188), seja na disponibilização do seu tempo para dar esse apoio, seja na promoção de atividades que possam lembrar as coisas boas que existem na vida, nas atitudes empáticas e de respeito ao outro, e o principal: encaminhar para um profissional da saúde que possa dar o devido apoio e diagnóstico para a pessoa que esteja passando por isso.</span>
E se você está passando por isso, você não está sozinho! Procure ajuda, não se cobre tanto e dê a si mesmo tempo e carinho. Você importa muito!
<p style="text-align: center;"><img class="alignnone " src="https://media.giphy.com/media/3oFzms9ePB1MOMo2ek/giphy.gif" width="274" height="315" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Um dia de cada vez. Você consegue!</em></p>
<span style="font-weight: 400;">Mas não adianta só ajudar em setembro! O mês acabou mas temos que ajudar sempre!</span>
&nbsp;
